\input{../preamble}

% \teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Трёхфазный ток и орбиты}{\DTMdate{2022-04-23}}
	\task{
		Трёхфазная система электроснабжения устроена следующим образом. Есть
		четыре провода: заземлённый <<ноль>> и три <<фазы>>. Напряжение между
		фазами и нулём зависит от времени как $U \sin(\omega t)$, $U
		\sin(\omega t + 2 \pi / 3)$ и $U \sin(\omega t + 4 \pi / 3)$
		соответственно.
		\begin{enumtask}
		\item Нарисуйте векторную диаграмму напряжений между фазами и нулём.
		\item Найдите зависимость напряжений между фазами от времени.
		\item К трём фазам <<звездой>> подключили три резистора сопротивлением
			$R$. Найдите тепловую мощность системы.
		\end{enumtask}
	}
	\task{
		Существует ли круговая орбита ($r(t) = \const$) в центральном потенциале
		$V(r)$? Является ли она устойчивой?\\
		Рассмотрите $V(r) = \alpha r^n$ ($n \in \mathbb{Z}$) и $V(r) = \alpha
		\ln r$.
	}
	\task{
		Экспериментатор Глюк и теоретик Баг обедают на космической станции,
		находящейся на круговой орбите. <<Сегодня на прогулке в открытом космосе
		я упустил из рук крышку от фотоаппарата, и она улетела! Как
		жаль\dots>> сказал Глюк. <<Не всё ещё потеряно,>> ответил Баг,
		<<ведь\dots>>. Продолжите умное замечание Бага.
	}
}

\end{document}
